寫go 條ruler set 80定100

寫開ruby 用開80
go 相對黎講好似verbal d
係咪100會好d
d go linter / go fmt有冇define呢樣

知唔知點解要set個cutoff line
原因係六十年代寫program得80x24 [w x h] 係得VT100
所以你見到80 char one line就係爲咗呢個傳統
呢家我哋甚至已經有4k mon resolution甚至可以扯到好遠
所以我覺得你所謂嘅ruler已經再無所謂

點睇rubocop 同 pylint default Max length 係80？

冇錯

Linux 之父親手話要廢cutoff line
80 係冇用
佢自己用開142

Go guideline無指定cutoff長度
理論上你應該留IDE去soft warp太長既code
不過Golang Std Library入面係用緊80 character cutoff
可能係for readability reason

80 character per line 除左歷史因素仲有readability 因素。太長好難睇，好多書都係80 character 左右一行。

pylint default 80係白鳩痴，仲要python本身強制要求indent，邊d keyword可以落下一行又極複雜

利申寫左6-7年py3